﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

Danke, dass du Grand Theft Auto V gekauft hast.

_______________________________

 WICHTIG 
_______________________________

	
REGISTRIERUNG ÜBER DAS INTERNET MIT EINEM NUR EINMAL VERWENDBAREN ROCKSTAR-AKTIVIERUNGSCODE ERFORDERLICH. ES KANN NUR EIN KONTO BEIM ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB (13+) PRO ROCKSTAR-AKTIVIERUNGSCODE REGISTRIERT WERDEN. PRO SOCIAL-CLUB-KONTO DARF IMMER NUR EIN PC AUF EINMAL EINGELOGGT SEIN; EINMAL BENUTZTE ROCKSTAR-AKTIVIERUNGSCODES SIND NICHT MEHR ÜBERTRAGBAR; SOCIAL-CLUB-KONTEN SIND NICHT ÜBERTRAGBAR. Software-Lizenzbedingungen sind im Spiel oder unter rockstargames.com/eula einsehbar, Bedingungen für Onlinekonten unter rockstargames.com/socialclub. 
Verstoß gegen die EULA, den Verhaltenskodex oder andere Regelungen kann zur Einschränkung oder Beendigung des Spielzugangs oder des Onlinekontos führen. Kunden- und Techniksupport ist verfügbar unter rockstargames.com/support. 
Der nicht übertragbare Zugang zu besonderen Features wie exklusiven Inhalten, freischaltbaren Inhalten, herunterladbaren Inhalten, Online-Inhalten, Diensten, und Funktionen wie Mehrspielerdiensten oder Bonusinhalten kann die Verwendung von einmalig nutzbaren Rockstar-Aktivierungscodes erfordern, zusätzliche Gebühren verursachen und/oder die Registrierung eines Onlinekontos nötig machen (13+). Der Zugang zu besonderen Features kann eine Internetverbindung voraussetzen, ist möglicherweise nicht für alle Benutzer oder zu jeder Zeit verfügbar, und kann jederzeit mit einer Frist von 30 Tagen beendet, geändert oder unter anderen Bedingungen angeboten werden.
Unerlaubtes Kopieren, Dekompilieren, Übertragen, öffentliches Vorführen, Verleih, Vermietung oder Umgehen des Kopierschutzes sind strengstens untersagt. 

Bitte beachte, dass für die Installation und das Spielen Administratorrechte erforderlich sind. Bitte vergewissere dich, dass alle Benutzerkonten, die zum Spielen verwendet werden, über volle Administratorrechte verfügen.

_____________________________

 INHALT
_____________________________

1) SYSTEMANFORDERUNGEN 

2) INSTALLATIONSANLEITUNG 

3) PATCHES

4) LINKS

5) TREIBER 

6) INFORMATIONEN ZUR PC-STEUERUNG 

7) KONTAKT- UND SUPPORT-INFORMATIONEN

_____________________________

1) SYSTEMANFORDERUNGEN 
_____________________________


Systemanforderungen 

MINDESTKONFIGURATION 

Betriebssystem: Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1, Windows Vista 64 Bit Service Pack 2*
(*NVidia-Grafikkarte wird für das Vista-Betriebssystem empfohlen)

Prozessor: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600  @ 2.40GHz (4 CPUs) / AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core-Prozessor (4 CPUs) @ 2.5GHz

Hauptspeicher: 4GB

Grafikkarte: NVidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1GB (DX 10, 10.1, 11)

Soundkarte: 100 % kompatibel zu DirectX 10 

Festplattenplatz: 65GB 

DVD-Laufwerk


EMPFOHLENE KONFIGURATION

Betriebssystem: Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1 

Prozessor: Intel (R) Core(TM) i5 3470 @ 3.2GHZ (4 CPUs) / AMD X8 FX-8350 @ 4GHZ (8 CPUs)

Hauptspeicher: 8GB

Grafikkarte: NVidia GTX 660 2GB / AMD HD 7870 2GB

Soundkarte: 100 % kompatibel zu DirectX 10 

Festplattenplatz: 65GB 

DVD-Laufwerk

Weitere Voraussetzungen: Für Installation und Onlinespiel musst du beim Rockstar Games Social Club (13+) angemeldet sein. Eine Internetverbindung wird benötigt zur Aktivierung, für das Onlinespiel und die regelmäßige Berechtigungsprüfung. Software-Installationen erforderlich, inklusive Rockstar Games Social Club, DirectX, Chromium und Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable Package und Authentifizierungssoftware, die bestimmte Hardware-Eigenschaften erkennt, die der Berechtigungsprüfung dienen, der Verwaltung digitaler Rechte, dem System und anderen unterstützenden Zwecken. 

Im Laufe der Zeit verändern herunterladbare Inhalte und Programmmodifikationen die Systemanforderungen für dieses Spiel. Bitte wende dich an den Hersteller deiner Hardware und an www.rockstargames.com/support für aktuelle Kompatibilitäts-Informationen. Einige Systemkomponenten wie mobile Chipsätze, integrierte oder AGP-Grafikkarten können inkompatibel sein.  Nicht aufgeführte Konfigurationen werden vom Publisher eventuell  nicht unterstützt.

Grand Theft Auto V für PC benötigt die Installation bestimmter Software und Komponenten inklusive:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Rockstar Games Social Club
- Authentifizierungssoftware von Rockstar Games 

_____________________________

2) INSTALLATIONSANLEITUNG 
_____________________________

Installations-Schritte:
	
1.  (Nur DVD-Version) Lege die erste 'Grand Theft Auto V'-Disc in dein DVD-Laufwerk.
Falls das Installationsprogramm nicht automatisch startet, öffne den Ordner deines DVD-Laufwerks und wähle mit einem Doppelklick das 'Setup'-Symbol aus.

2.  Nun beginnt die Installation von Grand Theft Auto V. Bitte folge den Anweisungen auf dem Bildschirm, bis der Installationsprozess abgeschlossen ist.

3.  Anschließend werden weitere Komponenten wie DirectX, Microsoft .NET und Visual C++ installiert, falls nötig. Bitte folge den Anweisungen auf dem Bildschirm.

4.  Um Grand Theft Auto V zu spielen, brauchst du keine DVD in deinem Laufwerk. 

5.  Klicke auf das 'Grand Theft Auto V'-Symbol, um Grand Theft Auto V zu starten. Das Spiel lädt eventuell verfügbare Updates automatisch herunter und installiert sie. 

6.  Du wirst nun gebeten, ein Konto beim Social Club anzulegen oder dich bei einem bestehenden Konto anzumelden.

7.  Du wirst aufgefordert, deinen Rockstar-Aktivierungscode für die einmalige Aktivierung des Produkts über das Internet einzugeben. Du findest den Rockstar-Aktivierungscode auf der Rückseite des Handbuchs oder in der E-Mail, die du beim Erwerb des Spiels erhalten hast. 

Bitte beachte: Das Spiel verfügt über eine Datumsprüfroutine und lässt sich erst nach dem Veröffentlichungsdatum aktivieren. Wenn du keine Verbindung aufbauen kannst oder der Prozess fehlschlägt, besuche bitte www.rockstargames.com/support für weitere Details. Bitte verwahre dein Spielhandbuch gut, da zusätzliche Rockstar-Aktivierungscodes nicht verfügbar sind.


_____________________________

3) PATCHES
_____________________________

Grand Theft Auto V enthält ein automatisches Patchsystem. Sobald du das Spiel startest, überprüft es, ob neue Patches verfügbar sind und kann sie gegebenenfalls automatisch herunterladen und installieren. 

Beim ersten Start wird ein obligatorischer Patch installiert. 

Bitte beachte, dass die Steam-Version das Steam-eigene Patchsystem verwendet. 

Patches können auch manuell unter www.rockstargames.com/support heruntergeladen werden.

_____________________________

4) LINKS:
_____________________________

- Rockstar Games - Technischer Support
http://support.rockstargames.com

- Rockstar Games Social Club (Webseite)
http://socialclub.rockstargames.com

- Social Club-Anwendung (manueller Download)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/de-DE/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/de-DE/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Microsoft Support
http://support.microsoft.com/?ln=de

_____________________________

5) TREIBER
_____________________________



Wir empfehlen, stets die aktuellsten Treiber zu verwenden.


System- und Komponentenhersteller 

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Audiohardware-Hersteller 

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Grafikhardware-Hersteller 

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) INFORMATIONEN ZUR PC-STEUERUNG 
_____________________________

Grand Theft Auto V PC unterstützt Maus und Tastatur sowie Xinput-Controller wie etwa das Xbox 360-Pad für Windows.

Alle Steuerungen sind miteinander kombinierbar. So kannst du deine Figur etwa beim Laufen mit Maus und Tastatur steuern, dann aber jederzeit zu einem Xbox 360-Controller wechseln, ohne irgendwelche Optionen umstellen zu müssen. 

Für Maus, Tastatur und Xinput-Controller wird der Hilfetext im Spiel immer automatisch angepasst, sodass er stets die korrekte Tastenbelegung für die zuletzt verwendete Steuerungsmöglichkeit anzeigt. 

___________________________________

7) KONTAKT- UND SUPPORT-INFORMATIONEN
___________________________________

Wenn technische Schwierigkeiten auftreten, schaue bitte auf www.rockstargames.com/support nach den aktuellen Kontaktinformationen und Antworten auf häufig gestellte Fragen. 
Wir bieten Support über das Internet, E-Mail, Telefon und Twitter an.

Anmerkung: Wenn du Hilfe bei einem PC-Spiel benötigst, füge deiner Anfrage an uns bitte die Informationen von DxDiag und MSInfo bei. 

Um diese Informationen zu sammeln, führe bitte die folgenden Schritte durch: 

Einen DXDiag-Report exportieren:

    - Öffne das Startmenü, gib "dxdiag" (ohne Anführungszeichen) als Suchbegriff ein und drücke die Eingabetaste.
    - Warte bis die grüne Fortschrittsanzeige fertig geladen wurde und klicke auf "Alle Informationen speichern". 
    - Benenne die Datei nach sinnvollen Informationen, wie deinem Namen und dem Datum und speichere sie an einem Ort wo du sie wieder findest, z.B. dem Desktop, indem du auf "Speichern" klickst.
	- Klicke auf "Beenden", um diese Anwendung zu beenden.
	
Einen MSInfo-Report exportieren:
	
    - Öffne das Startmenü, gib "msinfo32" (ohne Anführungszeichen) als Suchbegriff ein und drücke die Eingabetaste.
    - Wenn das "Systeminformationen"-Fenster offen ist, klicke auf "Datei" in der oberen Menüleiste und wähle "Exportieren..." aus. 
    - Benenne die Datei nach sinnvollen Informationen, wie deinem Namen und dem Datum und speichere sie an einem Ort wo du sie wieder findest, z.B. dem Desktop, indem du auf "Speichern" klickst.
    - Der Export kann einige Momente dauern, also warte bitte bis die Fortschrittsanzeige gefüllt ist, und schließe dann die Anwendung. 

Gib bitte auch eine detaillierte Beschreibung des Problems an und zitiere alle Fehlermeldungen, die eventuell angezeigt wurden. Wenn du uns einen Screenshot der Fehlermeldung beilegen könntest, zusammen mit beiden Textdateien, würde uns das noch mehr helfen. 

Einen Screenshot einer Fehlermeldung machen:

    - Um sicher zu gehen kein offenes "Fenster" mit einer Fehlermeldung zu schließen, klicke auf die "Titelleiste" des Fensters, um es zum aktiven Fenster zu machen.
    - Drücke die "Alt"- und "Druck"-Taste gleichzeitig. 	
    - Stelle weiterhin sicher das "Fenster" mit der Fehlermeldung noch nicht zu schließen. Öffne das Startmenü und gib "mspaint" (ohne Anführungszeichen) als Suchbegriff ein und drücke die Eingabetaste.
    - Drücke "Strg" + "V" in der geöffneten "Paint"-Anwendung, um die Bildschirminformationen in die Anwendung einzufügen. Alternativ kannst du auch in der oberen Menüleiste auf "Bearbeiten" klicken und "Einfügen" auswählen.
	- Du solltest das Fehlermeldungsfenster, und nur dieses Fenster, in der Anwendung eingefügt sehen. Wenn du den ganzen Desktop siehst, gehe zurück zum ersten Schritt und stelle sicher, dass du die "Alt"-Taste gedrückt hältst, während du die "Druck"-Taste drückst.
	- Klicke auf "Datei" in der oberen Menüzeile, und wähle "Speichern unter".
	- Als "Speichern unter"-Dateityp am unteren Ende der Seite wähle "JPEG", um die Dateigröße zu reduzieren, bevor du die Datei zum Support hochlädst.
	- Benenne die Datei nach sinnvollen Informationen, wie deinem Namen und dem Datum und speichere sie an einem Ort wo du sie wieder findest, z.B. dem Desktop.
	- Schließe die "Paint"-Anwendung, wenn du fertig bist.
	
	
	